郭台銘：香港一國兩制失敗, 曾要韓國瑜「不要進中聯辦」

【回應送中】郭台銘：香港一國兩制失敗 曾要韓國瑜「不要進中聯辦」
出版時間：2019/06/09 18:20

對於香港集體抗議送中惡法，國民黨總統初選參選人、鴻海董事長郭台銘今天透過聲明表示，香港的一國兩制是失敗的，這也是他當初為何力勸高雄市長韓國瑜不要進中聯辦，郭台銘強調，「我們必須堅持中華民國自由民主的制度！」

對於媒體問到，昨日韓國瑜在花蓮的造勢大會，人數有多種估算數字，從6萬、7萬、12萬到15萬都有，郭台銘表示，人數無從認定，不回應這個問題。（劉懿慧／台北報導）

香港民間人權陳線發起的反修訂「逃犯條例」六九大遊行，昨天有百萬人站出來上街抗議。民進黨新系大老林濁水今天則在臉書貼文，表示國內有意角逐2020大位者，對反送中條款受訪時的看法，一邊是賴清德、蔡英文、郭台銘；一邊是韓國瑜與國民黨。對於韓國瑜回應「我不知道，我不曉得」，林酸韓，不是頂霸氣？嚇成那樣像話嗎？

林濁水說，對於香港悲憤的百萬人「反送中條款遊行」看法，賴清德受訪表示，「千萬別對中國存有任何幻想」；蔡英文說「堅持擁有『決定自己命運』的權利」；郭台銘則說，這是「一國兩制失敗」。

香港的一國兩制是失敗的
係咪暗示台灣既就會成功

台灣發大財